\def\ncols{4}
\beginsong{Sera bolognese}[by={F. Ceccarelli -- M. Dallari}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[B& C| B& C]
\endverse

\beginverse
\[B&] Non è ancor tardi
e con il \[C]freddo che \[F]fa \[A-]
\[B&] possiamo \[C]bere qualcosa
se ti \[F]va \[A-] \smallskip
un po' di \[F]neve si scioglie
sotto i \[A-]tuoi stivali
la \[G-]luce sotto il portico
poco più in \[G-]la
un \[F]po' di esitazione
che \[D-]forse invento io
e il tuo \[G]braccio si infila
sotto il \[C]mio. \medskip
\chordsoff
\[B&] C'è un tavolino
libe\[C]ro lag\[F]giù \[A-]
\[B&] mi s'ap\[C]pannano gli occhiali
e non ti \[F]vedo più \[A-] \smallskip
e poi \[F]mentre ci sediamo
entro in \[A-]una tua risata
il mio \[G-]whisky
la tua panna e ciocco\[G-]lata
\[F]niente a che vedere
con l'a\[D-]more tutto ciò
forse un \[G]po' di stereotipo
ma in \[C]fondo perché no.
\endverse

\beginchorus
\[F]Se\[A-]ra \[B&]
\[C]sera bolognese ruf\[F]fia\[A-]na \[B&]
\[C]umido gelo, situa\[F]zione
da fotoro\[D-]manzo o giù di li
da non \[G]crederci a ridursi co\[C]sì.
\chordsoff
Eppure
c'è qualcosa da raccontare
un po' di storia privata
da barattare
la sigaretta e le tue mani da toccare.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
L'amore è chiaro
non lo faremo mai
però abbiamo parlato
di bar e poi \smallskip
ma hai raccontato dei tuoi
tre padri marinai
coi baffi, con la barba
e l'aquilone
ti ho raccontato delle mie
matite colorate
con cui disegno arcobaleni
di cartone.\medskip
Ma la macchina
non era laggiù
dove abbiamo parcheggiato
chi si ricorda più \smallskip
dietro un angolo è nascosta
un'altra tua risata
sopra i gatti la luna
è appannata
dalla tua alla mia città
mezzanotte è vicina
con la zucca
della fata turchina.
\endverse

\endsong
